# 惊群的几种情况
在高并发（多线程/多进程/多连接）中，会产生惊群的情况有：
    1. accept惊群
    2. epoll惊群
    3. nginx惊群
    4. 线程池惊群

## accept惊群


    主线程创建了监听描述符listenfd = 3
    主线程fork 三个子进程共享listenfd=3
    当有新连接进来时，内核进行处理
在内核2.6之前，所有进程accept都会惊醒，但只有一个可以accept成功，其他返回EGAIN
在内核2.6及之后，解决了惊群，在内核中增加了一个互斥等待变量。一个互斥等待的行为与睡眠基本类似，主要的不同点在于：
        1）当一个等待队列入口有 WQ_FLAG_EXCLUSEVE 标志置位, 它被添加到等待队列的尾部. 没有这个标志的入口项, 相反, 添加到开始.
        2）当 wake_up 被在一个等待队列上调用时, 它在唤醒第一个有 WQ_FLAG_EXCLUSIVE 标志的进程后停止。
			对于互斥等待的行为，比如如对一个listen后的socket描述符，多线程阻塞accept时，系统内核只会唤醒所有正在等待此时间的队列 的第一个，队列中的其他人则继续等待下一次事件的发生，这样就避免的多个线程同时监听同一个socket描述符时的惊群问题。

## epoll惊群
epoll惊群分两种：
1. 是在fork之前创建epollfd,所有进程共用一个epoll;

2. 是在fork之后创建epollfd,每个进程独用一个epoll.
